想讀Econ research master 求指點

我係會計撚 做左8年會計師 搞下IPO之類
已經好厭倦依d所謂既專業工作
一直都想進修讀post-grad degree
但我心裡真係唔想讀埋d吹水野如MBA
而係真心想探究多d學術野 希望將來可以行學術方向

少少自介先:
非三大會計系畢業
全學期 Dean list 加 獎學金第一名
最後一個sem拎左迫科offer 鬆懈左最後變左2:1 hons畢業 好撚後悔

是咁的、我由中學開始已經好鍾意Econ, 同時好撚憎acct, 不過為開飯唯有做會計。
所以讀U時都有盡量修多d Econ科、
有接觸過UG level 既 Micro Macro 少少Game Theory, 不過完全無掂過Econometrics.....

想誠心請教下巴打們
如果我想向Econ學術研究方面發展
而又無Econ UG degree
我可唔可以/或者應唔應該先自修左個London U External 個 GradDip in Econ (讀4科 包括 Econometrics)...
再拎住acct bachelor + Econ GradDip報 Econ MPhil...

我亦都會操番好d數先
我明白要上PG Econ, 數唔好 根本唔駛諗行研究依個方向...

希望巴打多多指教

補充少少...
其實我日文有N2程度...
我係想去日本進修讀大學院...
之前有睇過 Adam Smith巴打講過研究院有分top tier/ second tier 或者 top 10 top 20 top 30 之類既定位...請問Adam smith 巴打講緊既依個ranking 係指邊個university ranking?
我都唔會諗住自己會入到top tier 或者頭30...
我只係target 北海道大學 或者 關關同立 果d程度...
小弟應該點樣去舖排自己條經濟學學術路 多謝指教

唔知London u external dip. d野，不過巴打有無諗過由bachelor 重新讀起？

同埋你大學讀過咩數？
其實聽過hku econ master其實係ug level 唔洗數學底，不過俾咁高學費讀ug level 野真係要衡量下

其實俾得起錢可以考慮出國讀個taught master做跳板再駁phd?

Bachelor 就應該真係唔會, 讀太耐....London U 個 (LSE) BSc Econ 行 grad route 都要3年...

我睇過 GradDip Econ已經assume 左你有UG level 既數底+少少Econ底. 四科好似夠報Grad School用. 不過係怕econometrics自修會攞命jei

不如讀本地MSc Econ先

UG level嘅econometrics你上Youtube睇外國大學嘅lecture學咗先
數學同樣自學咗linear algebra同calculus先

econometrics
唔會話好難架啫有心讀既話
都係統計學果邊變出黎

同埋讀完本地MSc, 再報本地MPhil
讀得掂就加多3年咪有PhD

通常講top 10 20 30都係講美國國內排名?
唔係去美國可以唔洗理

但係讀local phd想係香港行學術路都好難

唔係top u都好難行
去到UCLA呢堆都唔夠一半人係留低做學術

如果喺industry好搵都唔拘嘅

但如果最後做industry
我寧願早啲出黎做

全學期dean list點解會second up

咁得個MPhil都無用架
如果去到外國top U PhD就最好啦
MSc讀得top的話都有機會去的

讀完Mphil去美國phd都要由頭讀起
不過巴打好似想去日本？可能唔同玩法

Outliers 巴打你係ECON UG 定 ECON MSc?
其實我真係有諗過讀hku個 MEcon,
不過唔太知評價同出路如何..
怕自己數底未夠班, 入到去MEcon會比d強國同學屈爆機, 拎唔到好分來報上去MPhil/PhD...
加上MEcon比起UOL GradDip貴好多 ($21萬港旗)

所以諗緊好唔好先自修左UOL GradDip in Econ,
讀左以下4科補一補先
1. Elements of econometrics
2. Macroeconomics
3. Microeconomics
4. Elective

如果成績好既就直接拎來衝日本研究院...
如果唔得就當打定個底再死死地氣去讀番taught master 將來再搏日本研究院...

長路漫漫...好驚步署錯誤...
巴打點睇
BBA Acct -> GradDip Econ (UOL) -> MPhil/ PhD/MEcon/Bye Econ
BBA Acct -> MEcon -> MPhil/PhD/Bye Econ

sorry for misleading...依個情況係有可能發生的...
講得清楚d我學校有分president's honor roll (gpa>3.5) 同dean list (gpa>3.0),

正確黎講我係 all semester president's honor roll (gpa>3.5) except the last semester with gpa fall below 3.0)...搞到 cgpa < 3.5 已經無左1st hon T^T...sorry for causing confusion T^T

係咁既咩??
不過我估入到去裡面應該大把強國學霸...
識少d數入到去都應該比佢地屈爆...
我知MEcon分Data Analysis, Policy, 同 Theory 三條stream, 如果真係入讀MEcon我想行Data Analysis 或者 Theory stream 所以數弱已經死得, 分唔靚好難再上PhD...

如果順利就正

如果for 報 MPhil/ PhD,
MSc時係咪要瘋狂衝爆分,
+ 同professor打定好關係,
+ take定dissertation in lieu of two exams,
+ 再睇多d journal 寫定independent paper...
因為反正我報日本研究院佢地都會要我交research proposal...

大佬, 依兩項有無咩推介,
因為你知啦, linear algebra同calculus要深可以好深直情去到further mathematics for economists 既course level...
有無咩youtube channel / MIT open course/ textbook 推介下

學咗數先啦
你數學掂, 其他野都會掂

MSc嘅話, 你要諗讀邊間, 同埋FT定PT讀。學費就間間都係貴ga la
通常MSc嘅micro,macro會分analysis同theory兩種course
一般無econ底嘅人會take analysis
你想走學術路線一定要take theory
如果讀得掂嘅話, 咁邊間U都無咩所謂

同埋你話你中學開始對econ有興趣
我擔心你對econ嘅認識會唔會停留在張五常年代
我建議你去Wing Suen (HKU一個好勁嘅Prof)嘅網站睇下Micro Theory嘅notes

認識多啲PG Econ嘅世界, 確認依啲就係你想做嘅嘢, 先好去讀

London U External我唔熟
所以唔評論